有冇中銀狗 中銀新員工福利有冇咁荀？

今日聽個同事講，中銀出個租金報銷新福利，只要租緊酒店／公寓／私樓等非公屋既人，同埋個租約係自己名／同直系親屬一齊住 ，就可以cliam返錢
以低者為準：
租金 ／ 底薪50％

呢個福利有冇咩魔鬼細節？ 雖然我唔係租緊樓，但覺得呢個福利真係幫到好多人

Rental reimbursement 咋嘛？你份糧都係出咁多，不過如果你有租樓，糧單就會寫成租金就當係顧主幫你比
例：人工20000，有租樓 11000租>>>出糧會寫Salary 9000, rental reimbursement 11000
人工20000，無租樓>>>出糧寫你Salary 20000
係令員工交少d稅既arrangement 好多大公司都有

屌 咪姐係財技

咁如果你搵得多
交得多稅都有著數嘅

香港稅低同成日退成75%稅你先覺得可有可無

唔洗搵得多都好大幫助，搵二萬頭都爭好遠
對公司黎講只係額外行政成本
不過細公司多數唔識做/唔願做

舉個例租13k，人工20k，最後扣完再x1.1
即係（20-13）x1.1= 7700
變唔洗交稅

如果住公屋就真係冇幫助/冇乜幫助

你個講法咁個員工其實claim左啲乜

唔係應該比少50%租金咩

有睇memo但唔知佢係咪會計全年租金，因為一年claim一次

強積金都係供咁多

通常計足一年

老細交租唔洗交稅咩？

唔識計老細嘅部份，有限公司同無限公司唔同

但咁多人拎公司租屋/買樓就係要壓低利潤避稅，而且當支出唔洗再x1.1，連埋朋友食飯啲單就爭好遠

公司好難年年搞到蝕錢，年年蝕，蝕返五六年稅局會要你解釋點解做落去

但對租私樓嘅打工仔黎講
(salary-reimbursement)x1.1 < salary 就有著數

Sorry覆完先睇清楚你條題目

係，薪「津」係營運開支，可以扣稅

都答漏咗
點解要係私樓係因為層樓作為「由僱主提供嘅居所」需要有合理理由說服評稅主任

應該唔會寫20k-13k
唔夠最低工資

通常份contract都係寫salary同rental 50%/50%,唔係公司好易唔夠最低工資

樓主好天真

炒你要賠💲果陣係用底薪計？！？！
名義上的租金津貼未必計喎！

我估中高級自有掛？

舉個例唧
不過對打工仔有著數就係
交稅交少個0

低級都有，做10單同做1差唔遠啦

做中資啲人真係on99
用下腦都知點會現兜兜有筆錢俾返你

正如樓上所講 好多大公司都有 都係啲admin手續野 好多職級都申請到

其實間間bank都有rental reimbursement

呢啲日常香港商業常識嚟…

打工仔收一份糧（無租金津貼），薪奉稅課税金額等於嗰份糧。如果收糧之餘，再有租金津貼（自住），課稅金額一般定為份糧x110％（無論租金津貼金額多少）。

香港租金貴，以上安排算係政府體恤租樓打工仔嘅政策。

從僱主角度，無論出糧定提供租金津貼畀員工，都會被視為為咗賺取利潤而作出嘅開銷，稅務上並無分別，所以唔會有額外財務成本。不過，有一定行政成本。另外，如果打工仔故意將自己（或者親屬）嘅樓，租返畀自己以獲得以上稅務優惠，可能構成逃稅。僱主幫佢咁用，亦可能惹上麻煩。

原來係減稅用 學到野

唔洗打卡